\section{Planning}
%· Plannen doe je op basis van de gedefinieerde activiteiten
%· Geef eerst aan op basis van welke aannames je gaat plannen. (bv:
%o activiteiten worden in blokken van 3 uur gepland
%o ontwerpen; bouwen; testen verhouden zich als 1:3:2
%· Maak de planning in een zgn. Gantt-chart

De planning is opgedeeld in de fasen; ori\"{e}ntatie, onderzoeken, ontwerpen en realisatie. Deze fases worden tijdens de stageperiode van 20 weken afgerond.

\begin{description}[align=left]
	\item [Ori\"{e}ntatie] In de eerste fase wordt er gekeken naar de vereisten. De vragen; wat is er nodig, wat wordt er verwacht, en wie zijn de belanghebbenden? komen aan bod. Ook wordt er gekeken naar wat de alternatieven zijn en wat de risico’s zijn. Deze fase start aan het begin van het project en eindigt met de goedkeuring van het afstudeerplan in week 3/4.
	\item [Onderzoeken/analyseren] In deze fase wordt er gezocht naar oplossingen van het probleem. Wat is een \emph{reporting engine}? Wat is \gls{business-intelligence}?  Ook worden alternatieven onderzocht en voorgesteld. Deze fase begint in week 4 en eindigt in week 8/9.
	\item [Ontwerpen/realiseren] In deze fasen wordt de gekozen oplossing met de Agile ontwikkelmethode ontworpen en gerealiseerd. Deze fasen gebeuren in iteraties van ontwerpen en realisatie. Deze fase begint in week 4 en eindigt in week 17. In deze tien weken wordt volgens AGILE/Scrum elke twee weken het ontwerp voor de reporting-engine verfijnd en gerealiseerd. De performance van het algoritme en de applicatie wordt bij iedere iteratie gemeten om de progressie in de applicatie te waarborgen.
\end{description}

\begin{figure}
\label{fig:planning}
\centering

\begin{ganttchart}[
hgrid,
vgrid
]
{1}{20}
% titles
  \gantttitle{Weken}{20} \\
  \gantttitle{Or\"{i}entatie}{4} 
  \gantttitle{Onderzoeken}{4} 
  \gantttitle{Ontwerpen/realiseren}{12} \\
  \gantttitlelist{1,...,20}{1} \\

% tasks 
  \ganttbar{Realiseren beroepsproduct}{4}{17} \\
  \ganttmilestone{Proof of concept}{4} \\
  \ganttmilestone{Eindproduct}{17} \\
  
  
  \ganttbar{Productverslag}{15}{17} \\
  
  \ganttbar{Afstudeerplan}{1}{3} \\
  \ganttmilestone{Afstudeerplan concept}{2} \\
  \ganttmilestone{Afstudeerplan definitief}{3} \\
  \ganttbar{Literatuuronderzoek}{4}{8} \\

  \ganttbar{Afstudeerzitting}{18}{20} \\
  
% milestones
  \ganttmilestone{Bedrijfsbezoek}{5} \\
  \ganttmilestone{Intervisie}{10} \\
  
  \ganttmilestone{Tussentijdse evaluatie}{11} \\
  \ganttmilestone{Afstudeerverslag concept}{14} \\
  \ganttmilestone{Afstudeerverslag definitief}{16} \\

  \ganttmilestone{Eindevaluatie}{17} 
  
% relations
  \ganttlink{elem0}{elem1}
  \ganttlink{elem0}{elem2}
  
  \ganttlink{elem4}{elem5}
  \ganttlink{elem4}{elem6}
  
\end{ganttchart}


\caption{Planning}
\end{figure}